\section{Echter Zufall}
\label{sec:zufall}
Ein weiteres Detail, das Quantencomputer von normalen Computern unterscheidet, ist der echte Zufall. In Abb. \ref{fig:zufall} ist die Schaltung dafür zu sehen.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[width=0.5\linewidth]{images/Echter_Zufall.svg}
    \caption{Zufalls Generator beim Quantencomputing}
    \label{fig:zufall}
\end{figure}

\textit{q} ist entweder \(\lvert0\rangle\) oder \(\lvert1\rangle\). Bei \textit{c} steht das Ergebnis der Messung. Wir erinnern uns an das letzte Kapitel. \ref{sec:Hadamard}, dass Hadamard aus einer \(100 \% \)-Wahrscheinlichkeit eine \(50 \% \)-Wahrscheinlichkeit macht. Mit anderen Worten, es besteht eine 50/50 Chance, dass das Qbit entweder \(\lvert0\rangle\) oder \(\lvert1\rangle\) ist, oder dass die Messung des Qbits \textit{0} oder \textit{1} ist. Vergleichen wir dies mit dem Zufallsgenerator eines normalen PCs. Es gibt keinen geeigneten Binärchip oder Algorithmus, der echten Zufall erzeugen kann. Wenn man herausfindet, mit welchen Eingabeparametern die Algorithmen klassischer Computer arbeiten, kann man den "´Zufall"` reproduzieren.

Da die meisten Verschlüsselungsalgorithmen mit Zufallszahlen arbeiten, wäre dies ein großer Fortschritt für die Kryptographie. Selbst Quantencomputer könnten diese Algorithmen nicht knacken.